---
layout: posts
title: Samla dyra lån och krediter | Reducero
description: Spara pengar genom att samla dina dyra lån och krediter.
keywords: samla dyra lån och krediter
anchor: Samla lån och spara tusenlappar
author_member: jhon-smith
duration: 4 min read
permalink: /blogg/samla-lan-och-spara-tusenlappar

sitemap:
   priority: 0.8
   
tags:
  - samla lån
  - samla krediter
  - samla lån och krediter
  - samla avbetalningsköp
  - samlingslån

headline: Samla lån och spara tusenlappar
subline: Råden som banken inte vill att du ska få se
background: /img/2016-06-21-samla-lan-och-spara-tusenlappar.jpg
---

### Samla lån och spara tusenlappar

Många människor har upptäckt fördelen med att [samla lån](/samla-lan) och krediter i ett större lån med lägre ränta. Det är dumt ekonomiskt att sitta på massa smålån. De har förutom en hög ränta även dyra avi- och faktureringsavgifter. Om du funderar på att ta ett samlingslån kan det vara bra att läsa på lite först hur det går till. Nedan har vi samlat information om hur du kan samla lån och spara pengar varje månad.

### Gör flera lån till ett enda

Att ta ett samlingslån innebär att du samlar delar av eller alla dina avbetalningsköp, smålån, krediter, gamla lån, etc. i ett enda större lån. Fördelen med att göra så är att du slipper ockerräntor och flertalet aviavgifter varje månad. Många lån innebär mycket post, och risken är stor att man missar en betalning. En missad betalning kan i värsta fall leda till en betalningsanmärkning. Du får en betydligt bättre överblick när du samlar sina lån och krediter i ett enda lån.

Du samlar helt enkelt dyra lån och krediter i ett nytt lån som motsvarar hela summan av de tidigare lånen och krediterna. Börja med att ta reda på vilka lån och krediter du har idag. Det smartaste är att försöka lösa så många som möjligt av de mindre lånen, krediterna och avbetalningsköpen med ditt nya samlingslån. Du slipper betala onödiga avi- och fakturakostnader genom att ha ett enda samlat lån hos en bank.

<div class="img-x-100p">

[![samla lån och krediter](/img/2016-06-21-samla-lan-och-spara-tusenlappar-banner.png)](/lan/samla-lan)

</div>

### Kostar det inget att betala av?

Som konsument har du alltid rätt att betala av ett lån innan löptiden gått ut. Rätten att lösa ett lån i förtid regleras i konsumentkreditlagen. I vissa fall kan låntagaren bli skyldig att betala en ränteskillnadsersättning till långivaren. Det gäller dock huvudsakligen vid bolån till en bunden ränta. Vid lösen av smålån och krediter brukar ingen ränteskillnadsersättning utgå. Du kan lösa dina dyra lån när som helst, antingen helt eller delvis. 

Samla dina lån och kom ner i kostnad. Med dagens historiskt låga räntenivåer ökar dina möjligheter till riktigt bra ränta och lånevillkor. Du kan spara tusenlappar på att jämföra olika långivare, men det tar mycket tid att göra själv. Använd Reduceros jämförelseverktyg - ansök idag och du kan inom kort ha en förbättrad ekonomisk situation!

### Hur kan jag samla mina lån?

Börja med att spara alla räkningar för de lån du har idag. Ta fram uppgifter för varje enskilt lån, antingen genom att läsa avierna eller genom att ringa/maila långivaren. Med en samlad bild blir det lättare att undersöka om ett samlingslån lönar sig. Att samla lån lönar sig i princip alltid om räntorna för småkrediterna är höga.

För att få ett samlingslån väljer du samla lån i ansökningsformuläret på Reduceros hemsida. När du använder dig av Reduceros jämförelsesite får du de mest förmånliga erbjudandena direkt. Du når alltså flera olika långivare i en enda ansökan. Det är snabbt, enkelt och framförallt gratis! Du använder sedan ditt nya lån till att betala av gamla smålån och krediter. 

### Spara pengar

Dagens räntenivåer gör det förmånligt att ta ett bra lån, till en låg ränta. Ett större lån ger dessutom, i princip alltid, en lägre ränta än flera små. Ytterligare en stor skillnad med att samla lån och krediter är att du slipper de dyra aviavgifterna från varje enskild bank. Ett samlingslån innebär en enda räkning att hålla reda på, och en enda aviavgift. Du blir dessutom en viktigare kund hos en bank, eftersom du väljer ett större lån endast från dem.

En annan sak som spelar stor roll är att smålån oftast har kortare avbetalningstid än ett större samlingslån. Om du vill du sänka din månadskostnad är det bättre att ta ett större lån med lägre ränta och längre löptid. Vardagen blir mindre pressad när du vet att kostnaden för dina lån går ner. Det kan röra sig om mycket pengar varje månad, pengar som du kan använda till något betydligt roligare.

### Vad förbättrar mina möjligheter att få lån?

Har din ekonomi förbättrats sedan du sökte om de smålån du nu vill lösa? Om inte kan det vara bra att försöka förbättra ekonomin om möjligt. En högre inkomst eller en tillsvidareanställning påverkar dina lånemöjligheter positivt. En annan sak som kan förbättra dina möjligheter att få ett samlingslån är om du har en medsökande. Två inkomster är bättre än en. Ni ökar inte bara chanserna att få ett lån, vanligtvis blir även villkoren bättre om ni är två som ansöker.

### Vad väntar du på?

Det går snabbt och enkelt att göra en ansökan och det är helt kostnadsfritt. Dina möjligheter att bli skuldfri och betala av lånen snabbare ökar när de finns samlade på ett och samma ställe. Därför finns det inte någon bra anledning till att låta bli. Du kan spara tusenlappar varje månad på att [skaffa ett samlingslån](/lan/samlingslan). Låt Reducero hjälpa dig att hitta det bästa lånet med den mest förmånliga räntan. Du kommer att spara tid på att ha allt samlat och du får en bättre koll på dina skulder.
